訛稱炒名錶手袋 騙同袍落叠 欺詐1,500萬 洗錢4,000萬 警夫婦勢判囚

2018年05月06日

訛稱炒名錶手袋 騙同袍落叠
欺詐1,500萬 洗錢4,000萬 警夫婦勢判囚

首被告朱凱欣

【本報訊】警員夫婦於2011至2013年間，訛稱可炒賣名牌手錶、手袋及iPhone等賺錢，誘騙女兒同學家長、警員同袍等10多人逾1,500萬元，之後再串同友人處理173隻錶及洗黑錢共逾4,000萬元。3人經審訊後昨被裁定罪成，法官指警員妻子聲稱的炒賣生意完全是「大話西遊，謊話連篇」，並指其夫身為警員，打擊罪案知識理應比普通市民高，難信他在戶口有大量存款流入下而對罪行不知情。法官明言案情嚴重，判監無可避免。

記者：蘇曉欣

三名被告「警嫂」朱凱欣（37歲）、其警員丈夫歐陽克文（40歲）及在名店任售貨員的女友人李玉鳳（45歲）被裁定15項欺詐、洗黑錢及串謀洗黑錢罪成。因歐陽克文前晚暈倒後留院，昨日未能應訊，區域法院暫委法官陳慧敏遂押後案件至5月31日聽取辯方求情，並要求控方解釋為何案發後拖延至去年才能審訊，三人還柙候訊。

次被告歐陽克文

第三被告李玉鳳

證人疑因案自殺 撤控10罪

三人原面對28項控罪，但控方其中一名主要證人警員伍銘建去年疑因受本案所困自殺身亡，故控方於證據不足下撤銷10項欺詐罪；另法官早前裁定一項欺詐罪表證不成立，朱則在案件開審前承認兩項欺詐罪。

法官裁決指朱凱欣的證供全不可信，例如朱的3本記賬數簿簡陋粗疏，沒有寫下何時向「投資者」發還本金及利潤；而朱集資後買下多個Chanel、愛馬仕手袋以及iPhone等電子產品，涉款高達3,990萬元，卻全以現金交易，沒留下收據，實屬「不尋常、有違常理」。

法官又質疑，如果朱的賺錢方法是以高於店舖4至5倍的價錢轉售名牌手袋予內地人士，而雙方又在香港交收，該些內地人為何不直接在港購買，而要向朱高價買袋？法官認為內地名店林立，在國內買袋絕非難事，批評朱的說法絕不可信。朱自辯時稱丈夫歐陽克文對其生意毫不知情，她只是借用丈夫的匯豐戶口轉賬，惟法官質疑歐陽眼見戶口有大量存款，怎會對朱的罪行不知情。

被告李玉鳳則稱相信朱是「明星保母」，常為明星出售手錶禮物套現，惟涉案多隻手錶均是同一款式，法官質疑倘若老闆為討明星歡心，為何要送出多隻一樣的手錶？法官直言解釋極度荒謬，裁定李必定知道朱進行不法勾當。

案件編號：DCCC587/16

上一則
今最高30℃ 明有雷雨

下一則
嫌宿舍細 2.1萬月租爵悅庭

嫌宿舍細 2.1萬月租爵悅庭